人民日報：民陣搞港獨 不容裏應外合亂港

民陣早前向61間外國駐港總領事館及歐盟駐港澳辦事處發信，就7.21元朗暴力事件呼籲對香港發出旅遊警示。內地官媒《人民日報》海外版今天頭版「望海樓」專欄，刊出題為《絕不允許「裏應外合」搞亂香港》評論文章，點名批評民陣「港獨」屬性暴露無遺。

文章稱，旅遊業本是香港的傳統支柱產業之一，民陣的做法不僅會影響國內外遊客的選擇，更會寒了香港民眾的心，旅遊業如果經歷「寒流」，埋單的是香港民眾。

文章指出，港獨勢力企圖挑動外部勢力干預香港事務，更有港獨分子在網上發起眾籌，在英國多家媒體刊登廣告，呼籲英國新首相與香港「並肩同行」，借機挾洋自重，而民陣請求外國對香港發布旅遊警示，同樣是處心積慮「拉外援」。

文章提醒，背靠祖國，香港才有光明前景，港人應擦亮眼睛，防範像「民陣」這樣的勢力引狼入室、禍國殃民。

人民日報算9掃把喇

今日(7月29)1500-1830會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持
【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

追求民主自由=大陸口中既港獨